% Cahier Sésamath 2021 B1 Série 4 exo 9
Soit $R$ et $M$ les pourcentages de réussite de Rinaldo et Massi respectivement. On a :
\begin{multicols}{2}
  \begin{center}
    \textbf{Rinaldo}\medskip

    \begin{tblr}{width=0.9\linewidth,colspec={X[l,3]X[c,1]X[c,1]},hlines,vlines,stretch={2},row{1-2}={mode={math}},column{1}={bg=colorPrim!20,mode={text}}}
      Nombre de matches -- \textbf{(tout)} & 120 & 100 \\
      Nombre de buts -- \textbf{(partie)}  & 108 & R   \\
    \end{tblr}
  \end{center}
  Le coefficient de proportionnalité est $\frac{108}{120}$ donc
  \begin{align*}
    R & = 100 \times \frac{108}{120} \\
    R & = 100 \times 0,85            \\
    R & = 85
  \end{align*}
  \columnbreak
  
  \begin{center}
    \textbf{Massi}\medskip

    \begin{tblr}{width=0.9\linewidth,colspec={X[l,3]X[c,1]X[c,1]},hlines,vlines,stretch={2},row{1-2}={mode={math}},column{1}={bg=colorPrim!20,mode={text}}}
      Nombre de matches -- \textbf{(tout)} & 84 & 100 \\
      Nombre de buts -- \textbf{(partie)}  & 72 & M   \\
    \end{tblr}
  \end{center}
  Le coefficient de proportionnalité est $\frac{72}{84}$ donc
  \begin{align*}
    M & = 100 \times \frac{72}{84} \\
    M & \approx 100 \times 0,8571  \\
    M & \approx 85,71
  \end{align*}
\end{multicols}
On en déduit que Massi est légèrement meilleur buteur que Rinaldo.